**正交晶系**，也叫**斜方晶系**。
该晶系特点是没有高次对称轴，二次对称轴和对称面总和不少于三个。晶体以这三个互相垂直的二次轴或对称面法线为结晶轴。α=β=γ=90<sup>o</sup>；a≠b≠c。非均质性强，具有三个不同的主[折射率](../Page/折射率.md "wikilink")。

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

## 分類

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>點群</p></th>
<th><p>例</p></th>
<th><p><a href="../Page/空間群.md" title="wikilink">空間群</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>名稱</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫尔曼–莫甘记号.md" title="wikilink">國際標記法</a></p></td>
<td><p>[1]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16-24</p></td>
<td><p>斜方楔晶族<br />
(sphenoidal) [2]</p></td>
<td><p>222</p></td>
<td><p>D<sub>2</sub></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25-46</p></td>
<td><p>斜方錐晶族<br />
(pyramidal) [3]</p></td>
<td><p>mm2</p></td>
<td><p>C<sub>2v</sub></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>47-74</p></td>
<td><p>斜方雙錐晶族<br />
(bipyramidal) [4]</p></td>
<td><p>(=mmm)</p></td>
<td><p>D<sub>2h</sub></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [晶體結構](../Page/晶體結構.md "wikilink")

[Category:正交晶系](../Category/正交晶系.md "wikilink")

1.  又名向夫立符號

2.
3.
4.